# 设计模式

推荐博客：[http://www.cnblogs.com/foryang/p/5849402.html](http://www.cnblogs.com/foryang/p/5849402.html)

总得来说，设计模式分为三大类

> 创建型模式
工厂方法模式，抽象工厂模式，单例模式，创造者模式，原型模式

> 结构型模式
适配器模式，装饰器模式，代理模式，外观模式，桥接模式，组合模式，享元模式

> 行为型模式
策略模式，模板方法模式，观察者模式，迭代子模式，责任链模式，命令模式，备忘录模式，状态模式，访问者模式，中介者模式，解释器模式
